換外幣避風頭，換咩好？

如題，問朋友問

假如只有美元同英磅二揀一，換咩好？

美金：嚟緊減息/QE（聽聞）
英磅：脫緊歐

除咗呢2隻，有無其他推介？

另外，兌完嘅外幣留係香港嘅匯豐應該都安全？定係一定要放外國？

入啲外國銀行，有得去到邊拎到邊就最好

咁邊隻currency好啲

換美金買美股

USD 減息 or QE 又如何? 你怕佢跌?

正路答你買日圓

避險日元好過美元
但轉美元幫唔幫到手要金管局接貨?

換完美元係要放枕頭底 唔係重新放入銀行入邊

我指你咁做，幫唔幫到手推匯價去7.85，要金管局用儲備接貨?
畢竟外匯市場咁大，如果得
換日元>外匯風險低
換美元>自己冇賺頭，但有引申影響

應該就唔得，大陸日日派大量人黎帶美金返去，拎香港既美金就算係港紙都好都帶返去返去再撐起人仔叫有d外產去印過（唔計其他變出黎既先），來香港先禁港紙佢地大陸人都有幾多禁幾多轉咩貨幣都好（唔好理咩戶口咩錢啦），你睇由上幾年起日日d黑衫佬人都不停咁禁緊，多多都唔夠佢班人禁，所以要金管局去接難d。愈危急黎緊港紙係怕會越黎越強，因為港紙唔可以收皮，一收老共即亡 記得係港爆先到支爆 而有機會港紙上到返去7.8 果時（可能g20）即時好似個氣球咁 btw發緊夢打緊字

瑞士法郎都係避險貨幣

由於瑞士穩定的政治環境及財政政策，瑞郎一直被視為是世界強勢貨幣之一。

另外瑞郎最大係CHF1000(幾乎等於8000港幣)
好方便必要時收落銀包帶出境，唔駛帶住一大疊錢走

Yen

尋日都換左少少美金，擺係度/等低位入d美股都ok

聽人講銀行兌咩貨幣都好 佢會先幫你兌咗美金先再兌你要嘅貨幣 想問係咪真？

BTC

阿根廷幣, 有40厘息

bitcoin

CYN

Aud

整個外幣組合
避險 JPY CHF 60%
商品 AUD CAD 各10%
GBP 20%
歐元唔會買
美金同樣

聽連登仔講換美金買美股
年底再睇番